%% \makeatletter
%% \section*{\@zoznamZn}
%% \makeatother
%
%% {
  %% \linespread{1.7}\selectfont
%
%%%%%%%%% List the abbreviations after this line %%%%%%%%%
PWA -- Progresívna Webová Aplikácia, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Progresive Web App}}\\
2D -- Dvojrozmerné, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{two-dimensional}}\\
3D -- Trojrozmerné, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{three-dimensional}}\\
HTML -- Hypertext Markup Language, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{HyperText Markup Language}}\\
CSS -- Kaskádové štýly, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Cascading Style Sheets}}\\
DOM -- Dokumentový objektový model, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Document Object Model}}\\
API -- Aplikačné programové rozhranie, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Application Programming Interface}}\\
PHP -- Predspracovateľ hypertextu, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Hypertext Preprocessor}} kedysi aj \emph{\foreignlanguage{english}{Personal Home Page Tools}}\\
REST -- Architektonický štýl webových služieb, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Representational State Transfer}}\\
NoSQL -- Nerelačné databázy (nie len SQL), z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Not Only SQL}}\\
XSS -- Skriptovanie medzi stránkami, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Cross-Site Scripting}}\\
CSRF -- Falšovanie požiadavky medzi stránkami, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Cross-Site Request Forgery}}\\
JSON -- Notácia objektov JavaScriptu, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{JavaScript Object Notation}}\\
HTTP -- Hypertextový prenosový protokol, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{HyperText Transfer Protocol}}\\
JWT -- JSON Webový token, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{JSON Web Token}}\\
PDO -- PHP dátové objekty, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{PHP Data Objects}}\\
SQL -- Štruktúrovaný dotazovací jazyk, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Structured Query Language}}\\
DSN -- Názov dátového zdroja, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Data Source Name}}\\
napr. -- Napríklad\\
OpenCV -- Knižnica počítačového videnia, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Open Source Computer Vision Library}}\\
% $\vec{a}, \mathbfit{a}$ -- zrýchlenie $(\mathrm{m/s}^2)$\\
% $a$ -- veľkosť zrýchlenia $(\mathrm{m/s}^2)$, mriežková konštanta (nm)\\
% AC -- striedavý prúd, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Accelerating Current}}\\
% AFM -- mikroskop atómových síl, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Atomic Force Microscope}}\\
% AI -- umelá inteligencia, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Artificial Intelligence}}\\
% $\upvarepsilon_0$, $\varepsilon_0$ -- elektrická konštanta ($\upvarepsilon_0 = 8{,}85418782\mathbin.10^{-12}\,\mathrm{m^{-3} kg^{-1} s^4 A^2}$)\\
% GAI -- generatívna umelá inteligencia\\
% $\lambda$ -- vlnová dĺžka svetla (nm)\\
% LED -- svetlo emitujúca dióda, z angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Light-Emitting Diode}}\\
% LLM -- veľký jazykový model, z~angl. \emph{\foreignlanguage{english}{Large Language Model}}\\
% $\vec{F}, \mathbfit{F}, F$ – vektor sily, veľkosť sily (N)\\
% $q$ -- elektrický náboj (C)\\
% $\mathbfit r$, $r$ -- polohový vektor, veľkosť polohového vektora (m)\\
% SEM -- skenovací elektrónový mikroskop\\
% TEM -- transmisný elektrónový mikroskop\\
% $U$ -- elektrické napätie (V)
